<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>The doctor job</title>
    <link>https://CRPPCT.github.io/</link>
    <description>Recent content on The doctor job</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Jun 2023 21:55:55 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://CRPPCT.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>目录诊断学</title>
      <link>https://CRPPCT.github.io/post/diagnostics-%E8%AF%8A%E6%96%AD%E5%AD%A6%E7%9B%AE%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 21:55:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CRPPCT.github.io/post/diagnostics-%E8%AF%8A%E6%96%AD%E5%AD%A6%E7%9B%AE%E5%BD%95/</guid>
      <description>&lt;p&gt;This is Diagnostics&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;视触扣听**&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>示范</title>
      <link>https://CRPPCT.github.io/post/hello-world%E8%AF%AD%E6%B3%95%E7%A4%BA%E8%8C%83/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 21:45:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CRPPCT.github.io/post/hello-world%E8%AF%AD%E6%B3%95%E7%A4%BA%E8%8C%83/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>模板</title>
      <link>https://CRPPCT.github.io/post/blog/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 21:05:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://CRPPCT.github.io/post/blog/</guid>
      <description>**
内科 主诉：反复咳嗽、咳痰25年，心悸、气急、浮肿2.5年，加重20d。现病史：患者自1978年起，无明显诱因地出现咳嗽、略痰，每遇发作持续7至10d，经“土霉素，甘草合剂”等药治疗，即可好转。每年发作2至3次，多在秋末冬初时，工作、生活不受影响。1993年以来，咳嗽、咳痰加重，早晚尤剧，有时伴气短。每日痰量10至20ml，为白色泡沫样，需青霉素等药物治疗方可缓解。每次持续3个月以上，天气转暖，则上述症状缓解。上楼、干重活时，有心慌、气急感，但日常生活尚可自理。曾多次到区医院就诊，诊断为 “慢性支气管炎，肺气肿”，经常服用止咳、祛痰、平喘药。2001年冬起，咳嗽及咳白色泡沫痰终年不停，且无明显季节性。时有发热，体温多在38℃左右。每日痰量50至60ml，发热时痰量可增至100ml左右，呈黄色脓性痰，伴气急、气喘、心悸、双下肢浮肿，动则气急、心悸加重。曾在本市××医院住院3次，诊断均为“慢性支气管炎、肺气肿、肺源性心肌病”。经“青霉素、氨茶碱、氨苯蝶啶等”药物治疗，心悸、气急好转，浮肿消退。出院后，日常生活不能完全自理，有时静卧亦觉气急。 此次于2003年11月23日受凉后，上述症状又发作。咳黄色脓性痰，不易咯出。心悸、气急加重，双下肢浮肿，尿量减少，口唇发绀。进食少许即觉上腹部饱胀不适，并有轻度恶心。经“青霉素、消咳喘”等药治疗未见好转。 于今日送我院就诊。本次发作以来，无呕吐、腹泻。小便量减少。 既往史：平素身体较差，1995年经X线钡餐摄片检查诊断为“胃黏膜萎缩”，目前仍有胃纳欠佳，食后上腹部饱胀感。幼年曾患“麻疹、水痘、流脑、流腮”等传染病。预防接种史不详，无外伤、手术、输血及药物过敏史。个人史：出生原籍，无长期外地居住史。吸烟42年，每天10支左右， 1994年已戒烟。无饮酒嗜好。24岁结婚，妻健在。一子二女身体健康。家族史：父于1962年病故，死因不明。母1976年因“肺气肿”病故。否认家族中有传染病、肿瘤病史及遗传病史。 体格检查 体温36℃脉搏100/min呼吸32/min血压90/60mmHg发育正常，营养欠佳，慢性重病容。神志清楚，取半卧位，呼吸及语言困难。烦躁，体检欠合作。巩膜及皮肤未见黄染，浅表淋巴结无肿大。头颅无异常。眼睑无浮肿。两侧瞳孔正常大小，等大等圆，对光反射灵敏，耳无脓性分泌物。鼻通气良好。口腔无特殊气味，唇发绀，扁桃体无肿大，咽部充血，伸舌居中。桶状胸，肋间隙增宽。吸气时呈“三凹”征。两侧呼吸运动对称，节律规则。未触及胸膜摩擦感及握雪感。叩诊呈过清音。两肺呼吸音较弱，呼吸音延长，两肺上部可闻及干啰音，两肩胛下区可闻及细湿啰音。心前区无隆起。剑突下可见心尖搏动，范围较弥散。未触及细震颤。心界叩不出，心率104/min，心律齐，各瓣膜区未闻及病理性杂音。腹平软，肝肋缘下3cm，剑突下5cm，质中，边缘钝，轻度触痛：脾未触及。全腹无压痛及反跳痛，无移动性浊音。肠鸣音正常。肛门、直肠、外生殖器无异常。脊柱、四肢无畸形，运动无障碍，关节无红肿，无杵状指、趾，双下肢小腿以下呈凹陷性浮肿。腹壁反射、二头肌、三头肌、膝腱、跟腱反射正常，巴彬斯基征、脑膜刺激征阴性。 辅助检查检查日期 项目 结果 2002-12-07血常规 血红蛋白156g/L，红细胞4.8×102/L白细胞11×10°/L，中性粒细胞0.8，淋巴细胞0.15，单核细胞0.02。 2002-12-07 X线胸片： 两肺透亮度增加，肺纹理紊乱、增多。右肺下动脉干横径18mm，心影大小 正常。 初步诊断： 1.慢性支气管炎急性发作；慢性阻塞性肺气肿：慢性肺源性心脏病；心功能W级 2.胃黏膜萎缩
外科 主诉：右腹股沟区可复性包块3月余。 现病史：患者于3个月前在一次登山时，发现右腹股沟有一包块，不痛，扪之质软，平卧后自行消失。以后在行走或骑自行车时，感觉局部不适，有下坠感，包块易在咳嗽用力时出现，并增至拳头大小，但无腹痛、呕吐，也无发热。自己用手按摩局部也可消失。近日来我院外科门诊检查，诊断为“右腹股沟疝”，收住院准备手术治疗。病人自患病以来未影响晨起后的太极拳活动，精神、食欲良好，大小便正常，未经药物和其他方法治疗，既往史：有“高血压”史10余年，近两年来有时心前区疼痛，曾做心电图检查，诊为“冠状动脉供血不足”。有时头晕、心悸、胸闷，心率较慢，50/min左右，经常服“降压片”。无肝炎、结核等传染病史，预防接种史不详，无手术、外伤、输血及药物过敏史。 个人史：生于济南，原在济南市土产公司工作，现退休在家。有吸烟嗜好，每日20支左右。饮酒少量。22岁结婚，妻子健康，有一子一女均健在。家族史：父于1982年因患“高血压、脑出血”病故，母于1990年因患“慢性肺心病”病故，家中无结核，肿瘤及精神病患者。 体格检查 体温36.7℃脉搏60/min呼吸19/min血压180/100mmHg一般情况良好，发育正常，营养良好，超力型，神志清，查体合作。皮肤、黏膜正常。全身浅表淋巴结未触及。头颅无异常，眼脸无水肿，两侧脸裂等大，结膜无充血，角膜透明，两侧瞳孔等大，对光及调节反射存在。耳、鼻无特殊发现。口唇无发绀，牙龈无出血，颊黏膜无溃疡，咽不充血，两侧扁桃体不肿大。颈软，气管居中，甲状腺不肿大。胸部对称，无胸壁静脉曲张，两肺呼吸音清晰，未闻及干湿啰音。心界向左下稍扩大，心率60/min，律整，心音无异常，心尖区有2/6吹风样收缩期杂音，不传导，A2&amp;gt;P2。腹部平山，软，无压痛，肝脾未触及，肝肾区无叩痛，无移动性浊音，肠鸣音正常。直肠肛门未发现异常，外生殖器正常。脊柱、四肢无异常。腹壁反射、提睾反射正常，肱二头肌、肱三头肌、跟腱、膝腱反射正常，巴彬斯基征、脑膜刺激征阴性。 外科检查：站立时右侧腹股沟处可见椭圆形包块，约9cm×7cm×8cm，达阴囊上方，质软，不透光，在包块处可听到肠鸣音。病人仰卧，用手法很容易将包块还纳，腹股沟外环可容2指，病人咳嗽时有冲击感。 辅助检查检查日期 项目结果 2002-09-17血常规 正常 2002-09-17 BT：1 min CT：1.5 min2002-09-11肝功能 正常（济南市中医院）2001-09-17胸透 两肺正常，主动脉结突出，主动脉纡曲 延长，左心室增大。 2001-09-17心电图 窦性心律，电轴左偏，左心室肥大。 初步诊断： 1.右腹股沟斜疝 2.高血压病（Ⅲ级） 3.冠状动脉粥样硬化性心脏病
呼吸科入院记录及示例 主诉：反复咳嗽、咳痰12年，心悸、浮肿2年，加重1周。 现病史：患者于12年前，无明显诱因出现咳嗽、咳痰，咳白色黏痰，每次发作持续10d左右，经“先锋霉素、咳必清”等药物治疗后症状缓解。每年发作3至5次，多在秋末冬初发作。每年发作累计约3个月。曾经到当地医院住院治疗，确诊为“慢性支气管炎”，经抗感染、解痉平喘治疗（具体不详），好转后出院。近两年病人发作时伴有心悸，且出现渐进性呼吸困难，初为登楼梯、走上坡路时出现活动后气促，以后走平地时间长亦出现上述症状。且渐出现双下肢浮肿，静息时亦出现心悸、气短。1周前，病人受凉后咳嗽、咳痰及喘憋症状加重。患者无鼻塞、流涕、咽痛，无畏寒、寒战、高热，无胸痛、咯血，无恶心、呕吐、腹痛、腹泻，无尿急、尿频、尿痛及血尿，无意识及肢体活动障碍，饮食、睡眠尚可，体重无明显变化。自服“氨茶碱、氢氯噻嗪、先锋霉素”等药物后无好转，遂到我院就诊，为进一步治疗收人院。 既往史：平素健康，预防接种史不详。无“结核、伤寒、肝炎”等传染病史，无外伤、手术、输血及药物过敏史。 个人史：生于原籍，无外地久居史。无饮酒嗜好。有吸烟史30年，吸烟指数大于20支/d；2000年开始戒烟。25岁结婚，妻健在，夫妻关系和睦。一子一女身体健康。 家族史：父亲于1990年因“肺癌”病故。母亲1992年因“肝硬化”病故。 否认有家族性遗传病史。 体格检查 体温36℃ 脉搏100/min呼吸32/min血压95/65mmHg发育正常，营养中等，慢性病容。神志清，精神稍差，半坐卧位，呼吸急促，说话呈断续性，查体欠合作。全身皮肤、巩膜无黄染，浅表淋巴结无肿大。头颅无畸形。眼脸无浮肿，双侧瞳孔等大等圆，直径约3m，对光反射、调节反射及辐辏反射存在，耳无脓性分泌物。鼻通气良好。口唇发绀，扁桃体不大，咽部充血，伸舌居中。颈静脉怒张，气管居中，甲状腺不大。桶状胸，肋间隙增宽，可见吸气相“三凹”征，双侧呼吸动度对称，节律规整，未触及胸膜摩擦感及握雪感，叩诊呈过清音，双肺呼吸音稍低，呼气时相明显延长，双下肺可闻及细小哮鸣音及小水泡音。心前区无隆起，心尖搏动位于剑突下，无心包摩擦感，心界叩不出，心率100/min，A2&amp;lt;P2，心律齐，各瓣膜听诊区未闻及杂音。腹平软，肝肋缘下2cm，剑突下5cm，质软，边缘锐利，有轻压痛，脾未触及。全腹无压痛及反跳痛，无移动性浊音。肠鸣音正常。肛门、直肠、外生殖器无异常。脊柱、四肢无畸形，运动无障碍，关节无红肿，无杵状指、趾，双下肢小腿以下呈凹陷性水肿。腹壁反射，二头肌腱、三头肌腱、膝腱、跟腱反射正常，巴彬斯基征、脑膜刺激征阴性。 血常规 血红蛋白148g/L，白细胞12×10°/L，中性粒细胞80%，淋巴细胞15%。 X线胸片 两肺透亮度增加，肺纹理紊乱、增多。右肺下动脉干横径17mm。 初步诊断： 1.慢性支气管炎急性发作 2.慢性阻塞性肺气肿 3.慢性肺源性心脏病 心功能IV级
心内科 主诉：突发心前区压榨样疼痛4h。 现病史：患者4h前无明显诱因突发心前区压榨样疼痛，伴烦躁不安、出汗而且有濒死感，疼痛向肩背部放射，持续不缓解，伴有恶心、呕吐等胃肠道症状，伴发热，体温为37.8℃，伴心悸、胸闷、憋气，呈端坐呼吸，不能平卧。 无夜间阵发性呼吸困难，无咯血及咳粉红色泡沫痰，无尿急、尿频、尿痛，无腹泻。患者在家自服“速效救心丸”症状一直无缓解。遂由120急症接来我院急诊室，为进一步治疗收住入院。病人自发病来，精神紧张，未进食，无法睡眠，体重无变化，大小便无异常。 既往史：既往有高血压病史10余年，自服“复方降压片”等药物，血压平素维持在140至150/80至95mmHg，预防接种史随当地。无结核、伤寒、肝炎等传染病史，无外伤、手术、输血及药物过敏史。 个人史：生于原籍，无外地久居史。无饮酒嗜好。有吸烟史20年，吸烟30支/d以上。27岁结婚，妻健在，夫妻关系和睦。一子一女身体健康。 家族史：父亲于10年前因“心肌梗死”病故。母亲健在。否认有家族性遗传病史。体格检查 体温37.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
