<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>病历书写 on The doctor job</title>
    <link>http://example.org/categories/%E7%97%85%E5%8E%86%E4%B9%A6%E5%86%99/</link>
    <description>Recent content in 病历书写 on The doctor job</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="http://example.org/categories/%E7%97%85%E5%8E%86%E4%B9%A6%E5%86%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>儿科专科查体示范</title>
      <link>http://example.org/post/%E4%B8%93%E7%A7%91%E6%9F%A5%E4%BD%93/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/post/%E4%B8%93%E7%A7%91%E6%9F%A5%E4%BD%93/</guid>
      <description>** 专科查体** ！第五章风湿性疾病 病例24尿色加深半年，乏力4天。 女 15岁系统性红斑狼疮（SLE）合并溶血性贫血。
体温36.6℃，脉搏96次/分，呼吸25次/分，血压90/60mmHg。神志清，精神弱，贫血貌，呼吸尚平稳，全身皮肤未见皮疹、黄疸及出血点。浅表淋巴结未触及肿大。双眼脸无水肿，脸结膜苍白，口唇稍苍白。咽无充血，双侧扁桃体不大，双肺呼吸音清，未闻及啰音。心音有力，心前区可闻及2/6级收缩期杂音。腹软，肝肋下未触及，脾脏肿大，1线为7.5cm，2线为6.3cm，3线为6.1cm，质韧。双下肢无水肿。四肢肌力、肌张力正常。巴氏征阴性。
病例25 周身乏力、面色苍白2个月，双眼脸水肿10天。女9岁 系统性红斑狼疮合并狼疮性肾炎。
体温39.6℃，脉搏100次/分，呼吸36次/分，血压130/85mmHg。神志清，精神可，面色苍白，呼吸平稳，颜面部可见散在红色班丘疹，压之不褪色。双眼脸水肿，脸结膜略显苍白。颈软，无颈静脉怒张，咽充血，双肺呼吸音清请，未闻及啰音。心率100次/分，心音有力，心律齐，心前区可闻及Ⅱ一Ⅲ级收缩期杂音。腹软，无腹壁静脉怒张，肝脾不大，肠鸣音正常。双肾区无叩击痛，双下肢水肿，指压痕阳性，指（趾）甲床苍白。四肢肌力、肌张力正常。神经系统查体未见异常。
病例26 发热20天，伴手足关节肿胀、疼痛。男 3岁1个月 根据患儿发热20余天病史，为弛张热，同时存在关节炎，故诊断为发热关节炎待查。
体温39.8℃，脉搏120次/分，呼吸30次/分，血压90/60mmHg。发育正常，营养中等。
神志清，自动体位，查体合作。全身皮肤无黄染、皮疹及出血点。卡疤阳性。颈部可触及数个肿大的淋巴结，1.5cm×2.0cm大小，活动度好，全身其余浅表淋巴结未触及肿大。双瞳孔等大等圆，对光反射灵敏。咽无充血，双扁桃体不大。气管居中，甲状腺检查正常，双肺呼吸音粗，未闻及干湿啰音。心率120次/分。心音有力，律齐，未闻及杂音。腹平软，无触痛，肝肋下2.5cm，质软，脾肋下未触及，未触及包块，叩诊呈鼓音，移动性浊音阴性。
双手近端指间关节、双腕、双踝关节稍肿胀，有触痛及活动时疼痛，局部无充血，余关节无肿胀及活动受限。四肢肌力、肌张力正常。深浅反射正常引出。颈软，巴氏征阴性，布氏征阴性，双侧克氏征阴性。
病例27 反复左膝关节肿痛1年。女 4岁5个月 关节炎性质待查：①幼年类风湿关节炎（少关节型）：
体温37.6℃，脉搏105次/分，呼吸25次/分，血压90/60mmHg。神清，精神反应佳，呼吸平稳，跛行步态，全身皮肤黏膜未见黄染及出血点，左上肢可见卡疤。左颈外侧及左腋下各可触及3~4个直径0.3cm×0.4cm的淋巴结，活动度可，无触痛，无粘连。结膜无充血，咽无充血，扁桃体I度大，颈无抵抗，活动正常，双肺呼吸音清。心率105次/分，心音有力，律齐，无杂音。腹平软，无压痛，肝脾肋下未触及。上肢各关节无肿胀及活动受限。
右膝关节周径23cm，无肿胀及压痛，浮髌试验阴性。左膝关节周径26cm，肿胀，浮髌试验阳性，皮温增高，局部皮肤不红，不能伸直，屈曲正常，有触痛及活动时疼痛。下肢余关节无肿胀及活动受限。双侧“4”字征阴性。四肢肌张力正常，肌力V级。脊柱活动可，无棘突压痛、叩痛。Schober试验阴性。神经系统无异常。
病例28 双下肢皮疹4天。男 7岁 过敏性紫瘢。
体温36.3℃，呼吸21次/分，脉搏93次/分，血压95/60mmHg，体重26kg，营养发育中等，神志清楚，精神反应可，呼吸平稳，左上臂可见卡疤1枚。咽无充血，双肺呼吸音清，心音有力，律齐，各瓣膜区未闻及杂音，腹软，右中下腹部稍有触痛，无肌紧张及反跳痛，未及包块，肠鸣音活跃。右膝关节肿胀，局部皮肤稍红、微热，活动稍受限，其他关节无异常，双下肢可见多量出血性斑丘疹，大小不等，远端为著，部分融合成片。神经系统查体未见异常。
病例29 间断发热，双膝关节肿痛1年5个月。. 男 11岁 幼年强直性脊柱炎。
体温36.5℃，呼吸22次1分，脉搏86次/分，血压110/70mmHg，体重33kg，营养发育略差，神志清楚，精神反应可，呼吸平稳，左上臂可见卡疤1枚。未见皮疹及出血点，未触及皮下结节，胸骨及长骨压痛阴性，咽轻度充血，可见少许黏稠分祕物，胸廓对称，双侧呼吸运动一致，双肺叩诊清音，呼吸音粗，未闻及湿啰音及喘鸣音，心音有力，律齐，各瓣膜区未闻及杂音，双膝关节肿胀，触痛阳性，活动稍受限，浮髌试验阳性，局部稍热，余关节检查未见异常，Schober试验3.5cm，腹部、神经系统查体未见异常。坐骨结节、大转子棘突、髂嵴等处无压痛。双足跟处无红肿。
病例30间断咳嗽2个月，四肢无力1个月。女，8岁6个月 1.皮肌炎？2.合并肺部受累。
体温37.5℃，呼吸14次/分，脉搏100次/分，血压100/60mmHg，神志清楚，精神反应可，呼吸平稳，上眼睑潮红，轻微水肿，无眼脸下垂，眼球活动好，双手指关节屈侧可见鳞屑样脱皮。双侧呼吸运动一致，双肺呼吸音粗，未闻及啰音，心音有力，律齐，各瓣膜区未闻及杂音，腹部、神经系统查体未见异常，上肢肌力近端V级，远端Nˉ，下肢近端V级，远端肌力V，肌张力正常，无杵状指（趾）。
病例31间断多关节肿痛2个月。女 10岁6个月 关节炎原因待查：风湿热？
体温36.5℃，呼吸14次/分，脉搏100次/分，血压90/60mmHg，神志清楚，精神反应可，呼吸平稳，左上臂可见卡疤1枚。咽充血，双扁桃体Ⅱ度肿大，双肺呼吸音清，心音有力，律齐，各瓣膜区未闻及杂音，腹部、神经系统查体未见异常，双膝活动时疼痛，右膝关节肿胀，浮髌征阳性，左踝关节活动受限，无红肿。双4字征阴性。
！第六章感染性疾病 病例32 发热咳嗽5天，皮疹2天。女 8个月 麻疹合并肺炎。
体温38.5℃，呼吸30次/分，脉搏125次/分，血压90/60mmHg，体重10kg，营养发育正常，神清，精神反应稍弱，呼吸略促，口周青，无鼻翼扇动及三凹征，颜面、颈部、躯干、四肢、手足心可见充血性暗红色斑丘疹，部分融合成片，左上臂可见卡疤1枚，双颈部各可及2一3枚0.5cm×0.5cm大小淋巴结，质软，无粘连，活动度好，余浅表淋巴结未触及，前囟平软，脸结膜、球结膜充血，有分祕物，口唇红，无皲裂，杨梅舌阴性，颊黏膜粗糙，柯氏斑阳性，咽充血，双扁桃体不大，双侧呼吸运动一致，双肺叩诊清音，双肺呼吸音粗，双下肺可闻及散在细湿啰音，未闻及喘鸣音，心音有力，律齐，心率125次/分，各瓣膜听诊区未闻及杂音，腹部、四肢、神经系统查体未见异常，指（趾）端无硬肿及脱皮，双下肢无水肿。
病例33发热5天伴咽痛。女5岁 1.扁桃体炎？。确诊.传染性单核细胞增多症
体温38.5℃，呼吸25次/分，脉搏120次/分，血压95/60mmHg，体重20kg，发育营养良好，精神反应好，呼吸平稳，卡疤（+），周围皮肤不红，全身未见皮疹，无结膜充血、口唇干红及杨梅舌，鼻塞，咽充血，扁桃体Ⅱ度肿大，可见白色膜状分祕物，不易拭去，颈部可及散在直径约0.5~1cm大小淋巴结，质软，活动好，无压痛，双肺呼吸音粗，无啰音，心音有力，律齐，腹软不胀，肝脏肋下2cm，剑突下3cm，质软边锐，脾未及，四肢活动自如，无关节肿痛，指（趾）端无硬肿，神经系统查体未见明显异常。
病例34 发现皮肤黄染2月余。男 2月26天 1.病理性黄疸。2.婴儿肝炎综合征（巨细胞病毒感染）。
体温36.5℃，呼吸30次/分，脉搏120次/分，血压90/60mmHg，体重5.5kg，发育营养中等，神志清，精神反应好，头发色黑，分布均匀，眼裂正常，五官端正，未见特殊面容，无贫血貌，未见皮疹，眼神灵活，前囟平，张力不高，呼吸平稳，卡疤（+），巩膜、躯干、四肢皮肤暗黄染，手足心黄，咽不红，全身浅表淋巴结未及异常肿大，双肺呼吸音粗，无罗音，心音有力，律齐，未闻及杂音，腹软不胀，肝脏肋下3cm，剑突下2.Scm，质韧边锐，脾肋下及边，四肢活动自如，四肢肌力及肌张力正常，未见水肿，神经系统查体未见明显异常。
病例35 发热1个月。男5岁9个月发热原因待查：①传染性单核细胞增多症？②败血症？③淋巴瘤？诊断布鲁菌病。
体温38℃，呼吸24次/分，脉搏106次/分，血压90/60mmHg，体重19kg，营养发育正常，神清，精神反应可，呼吸平稳，节律规整，皮肤无皮疹及出血点，卡疤阳性，双颈侧可及数枚1.0cm×0.5cm淋巴结，质软，活动，无粘连，无压痛。咽部充血，扁桃体Ⅱ度肿大，无脓性分祕物，双肺呼吸音粗，未闻及明显干湿罗音，心音有力，腹软，肝脾不大。四肢肌力肌张力正常，生理反射存在，病理反射未引出。
病例36 发热1个月，伴头痛、呕吐半个月，咳嗽3天。女 10岁1.全身播散性隐球菌病？2.隐球菌脑膜炎？
体温39℃，脉搏120次/分，血压110/70mmHg，呼吸平稳，神清，精神可，双瞳孔等大等圆、对光反应灵敏，卡疤阳性。浅表淋巴结不大，咽充血，左下肺呼吸音低，脑膜刺激征和病理征阴性。
病例37 发热40天。男2岁8个月 发热原因待查：感染性疾病？全身播散性隐球菌病。
体温38.5℃，呼吸26次/分，脉搏118次/分，血压90/60mmHg，体重15kg，神志清楚，精神反应好，呼吸平稳，左上臂可见卡疤1枚。表浅淋巴结无肿大，面色、口唇红润，无发绀，咽无充血，气管居中，无三凹征，胸廓对称，双侧呼吸运动一致，双肺叩诊清音，呼吸音粗，未闻及干湿啰音。心音有力，律齐，各瓣膜区未闻及杂音。腹部略胀，肝于肋下4cm，剑突下5cm，脾肋下3cm，质地中等，边钝，无触痛，四肢、神经系统查体未见异常，无皮疹和关节肿胀。其余查体未见异常。
病例38发热19天。男 5个月10天，发热原因待查：①肺炎？②肺结核待除外，③中枢神经系统感染待除外。
体温37.5℃，呼吸58次/分，脉搏165次/分，体重8kg。神志清楚，精神反应欠佳，时有哭闹，营养发育正常，脑膜刺激征可疑。呼吸急促，三凹征阳性，口周无发绀。无皮疹及出血点，皮肤弹性好，无脱水貌，左上臂可见正常大小卡疤1枚。全身浅表淋巴结未及肿大。咽无充血，双扁桃体不大。双肺可闻及散在痰鸣音及少许呼气相喘鸣音。心音有力，律齐，未闻及杂音。腹软，肝肋下1.5cm。脊柱四肢无畸形，活动自如。神经系统未见异常。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
